法國外貿銀行：料明年中國經濟增長放慢至5.7%

法國外貿銀行認為，明年亞洲經濟增速持續放緩，預計中國經濟今年增長6.1%，明年增長將進一步放慢至5.7%。

該行亞太區經濟學家吳卓殷表示，明年中國經濟不能「保6」，因為貿易戰能否達成協議，以及協議內容仍存在不確定性，兩國持續競爭將令進出口受壓。

吳卓殷說，內地經濟放緩令投資者缺乏信心，而有分析指國內科技及新能源等創新產業的投資縮減，令相關行業未必成為帶動經濟的新焦點；至於零售方面，內地汽車銷售大幅下滑，加上家庭債務上升，都反映銷售增長減慢。

他又指，內地豬肉價格上升令通脹率高企，加上中國養豬業有結構性問題，通脹開始蔓延到各行各業，預計問題可能要到明年第2季才得以紓緩，同時亦限制人行在明年首兩季的貨幣政策，但由於各國央行減息的大環境下，人行或會等待通脹紓緩後再減息。

吳卓殷預計，央行仍有降準空間，並預計1年期中期借貸便利(MLF)利率將於今年餘下時間下調5個基點，明年則會減至3厘，即平均每季下調約5個基點。

仲有正增長
唔掂喎Trump

Push

信向松祚